[
  {"question": "Trong quy phạm sau đây: “Mọi người có quyền tự do …” (điều 33 Hiến pháp năm 2013), phần giả định là:", "answer": "“Mọi người”"},
  {"question": "Ở Việt Nam, hệ thống Tòa án quân sự bao gồm:", "answer": "Tòa án quân sự Trung ương; Tòa án quân sự Quân khu; Tòa án quân sự Khu vực và Quân chủng"},
  {"question": "Điều 19 của Hiến pháp năm 2013 quy định: “Mọi người có quyền sống”. Quy phạm pháp luật này không có:", "answer": "Phần chế tài"},
  {"question": "Cơ quan nào dưới đây không thuộc hệ thống cơ quan xét xử trong bộ máy nhà nước của Việt Nam?", "answer": "Viện kiểm sát nhân dân"},
  {"question": "Quan hệ nào sau đây là quan hệ pháp luật?", "answer": "Quan hệ giữa vợ với chồng về tài sản chung trong gia đình"},
  {"question": "Ở Việt Nam, người thay mặt Nhà nước về đối nội và đối ngoại là:", "answer": "Chủ tịch nước"},
  {"question": "Nhà nước CHXHCN Việt Nam có hai chức năng cơ bản là:", "answer": "Đối nội và đối ngoại"},
  {"question": "Trong Nhà nước CHXHCN Việt Nam, quyền lực Nhà nước thuộc về lực lượng nào dưới đây?", "answer": "Không đáp án nào đúng"},
  {"question": "Cấu thành của quy phạm pháp luật thông thường bao gồm:", "answer": "Giả định, quy định, chế tài"},
  {"question": "Phần giả định trong một quy phạm pháp luật không trả lời cho câu hỏi nào dưới đây?", "answer": "Làm như thế nào?"},
  {"question": "Chức năng nào dưới đây không phải là chức năng đối nội của Nhà nước CHXHCN Việt Nam?", "answer": "Mở rộng quan hệ hợp tác với các nước trên thế giới"},
  {"question": "Phần chế tài trong một quy phạm pháp luật nêu lên:", "answer": "Những biện pháp xử lý và áp dụng đối với chủ thể k…c hiện mệnh lệnh của Nhà nước nêu ở phần quy định"},
  {"question": "Chọn phương án điền vào chỗ trống: “…………. là văn b…- Cơ quan quyền lực nhà nước cao nhất - ban hành”", "answer": "Văn bản luật"},
  {"question": "Chế định pháp luật là:", "answer": "Tập hợp của hai hay một số quy phạm pháp luật điều…ột nhóm quan hệ xã hội liên hệ mật thiết với nhau"},
  {"question": "Văn bản quy phạm pháp luật có giá trị cao nhất ở Việt Nam là:", "answer": "Hiến pháp"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, hình thức lao động nào dưới đây bị cấm?", "answer": "Lao động cưỡng bức"},
  {"question": "Cô Nguyễn Hồng Vinh ký hợp đồng lao động với Doanh…háp năm 2013, cô Nguyễn Hồng Vinh đang thực hiện:", "answer": "Quyền lao động"},
  {"question": "Theo Hiến pháp Việt Nam năm 2013, thành phần kinh tế nào dưới đây giữ vai trò chủ đạo?", "answer": "Kinh tế nhà nước"},
  {"question": "Hiến pháp Việt Nam năm 2013 xác định phát triển khoa học và công nghệ là:", "answer": "Quốc sách hàng đầu, giữ vai trò then chốt trong sự…iệp phát triển kinh tế - xã hội của đất nước."},
  {"question": "Trên thế giới, quyền con người không được quy định trong các văn kiện nào dưới đây?", "answer": "Công ước Viên năm 1980 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế"},
  {"question": "Hiến pháp năm 2013 bao gồm bao nhiêu chương, bao nhiêu điều?", "answer": "11 chương, 120 điều"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, nhiệm kỳ của Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp là:", "answer": "5 năm"},
  {"question": "Hằng năm, đến ngày 27-7, nhiều cơ quan, đoàn thể, … sách nào được quy định trong Hiến pháp năm 2013?", "answer": "Chính sách xã hội"},
  {"question": "“Tạo điều kiện cho người khuyết tật, người nghèo đ… sách nào được quy định trong Hiến pháp năm 2013?", "answer": "Chính sách giáo dục"},
  {"question": "Luật nhà nước (Luật Hiến pháp) có vai trò gì trong hệ thống pháp luật Việt Nam?", "answer": "Là đạo luật cơ bản, quan trọng nhất, có hiệu lực p…ý cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam."},
  {"question": "Hiến pháp năm 2013 xác định mục đích phát triển kinh tế Việt Nam là:", "answer": "Tất cả đều đúng"},
  {"question": "“Xây dựng con người Việt Nam có sức khỏe, văn hóa,… sách nào được quy định trong Hiến pháp năm 2013?", "answer": "Chính sách văn hóa"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, công dân không có nghĩa vụ nào dưới đây?", "answer": "Nghĩa vụ lao động"},
  {"question": "Quyền con người thường được chia thành hai nhóm lớn là:", "answer": "Quyền dân sự và chính trị; quyền về kinh tế, xã hội và văn hóa"},
  {"question": "Theo quy định tại Điều 4 Hiến pháp năm 2013, lực lượng lãnh đạo Nhà nước và xã hội ở Việt Nam là:", "answer": "Đảng cộng sản Việt Nam"},
  {"question": "Căn cứ vào chủ thể, hợp đồng được chia thành:", "answer": "Hợp đồng giữa hai bên và hợp đồng giữa nhiều bên    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, hợp đồng bắt buộc phải được lập bằng ngôn ngữ nào?", "answer": "Không có quy định    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, cá nhân có năng lực hành vi dân sự đầy đủ khi:", "answer": "Từ đủ 18 tuổi trở lên    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, hợp đồn…hiệu do không tuân thủ quy định về hình thức nếu:", "answer": "Vi phạm quy định điều kiện có hiệu lực về hình thức    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, hợp đồng sẽ hình thành khi:", "answer": "Các bên đồng ý về tất cả các điều khoản của hợp đồng    "},
  {"question": "Công ty A ký hợp đồng với Công ty B để thuê ô tô đ…ân viên đi du lịch. Đối tượng của hợp đồng này là", "answer": "Dịch vụ cho thuê ô tô    "},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, quyền sử dụng đối với tài sản được hiểu là:", "answer": "Quyền khai thác công dụng, hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, thời hiệu khởi kiện về hợp đồng là:", "answer": "3 năm kể từ ngày người có quyền yêu cầu biết hoặc …uyền và lợi ích hợp pháp của mình bị xâm phạm    "},
  {"question": "Em Nguyễn Văn An (5 tuổi) được mẹ cho tiền đi mua …giá 5 nghìn đồng. Nhận định nào dưới đây là đúng:", "answer": "Hợp đồng được giao kết giữa em An và cửa hàng bánh ngọt có thể bị tuyên bố vô hiệu    "},
  {"question": "Bà X bán cho ông Y một mảnh đất trị giá 5 tỷ đồng.…mảnh đất 3 tỷ đồng có thể bị tuyên bố vô hiệu vì:", "answer": "Giả tạo    "},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, một bên không có quy…i thường thiệt hại trong trường hợp nào dưới đây?", "answer": "Bên kia vi phạm không cơ bản nghĩa vụ hợp đồng    "},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, đối tượng của quyền sở hữu không bao gồm:", "answer": "Quyền hình ảnh    "},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, chiếm hữu ngay tình là: ", "answer": "Việc chiếm hữu mà người chiếm hữu có căn cứ để tin… mình có quyền đối với tài sản đang chiếm hữu    "},
  {"question": "Hợp đồng song vụ là hợp đồng:", "answer": "Các bên trong hợp đồng đều có nghĩa vụ đối với nhau    "},
  {"question": "Một hợp đồng được ký kết giữa công ty A và công ty B có điều khoản như sau: “Nếu một bên chậm thực hiện nghĩa vụ của mình, thì phải nộp cho bên kia một khoản tiền phạt tương ứng với 0.5% giá trị phần nghĩa vụ bị vi phạm cho mỗi 05 ngày chậm thực hiện nghĩa vụ”. Khi thực hiện hợp đồng, Công ty A chậm thực hiện nghĩa vụ của mình trong thời gian là 50 ngày. Giá trị phần nghĩa vụ bị chậm thực hiện là 100 triệu đồng. Theo Bộ luật Dân sự năm 2015 và hợp đồng, Công ty A phải nộp cho Công ty B khoản tiền phạt là:", "answer": "5 triệu đồng    "},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động năm 2012, đình công sẽ bị coi là bất hợp pháp khi:", "answer": "Tất cả các đáp án trên đều đúng"},
  {"question": "Các quan hệ xã hội phát sinh trước khi có quan hệ …luật lao động không bao gồm quan hệ nào dưới đây?", "answer": "Quan hệ giữa một người làm thêm và công ty nơi người đó làm thêm"},
  {"question": "Bộ luật Lao động năm 2012 có hiệu lực từ ngày nào dưới đây?", "answer": "01/05/2013"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, người lao động không có đặc điểm nào dưới đây?", "answer": "Là tổ chức"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, việc trả lương không được thực hiện theo nguyên tắc nào dưới đây?", "answer": "Trực tiếp, đầy đủ, đúng hạn"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động năm 2012, khi h…h thời hạn mới có thể được ký thêm bao nhiêu lần?", "answer": "1 lần"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động năm 2012, nhận …ới đây là không đúng khi nói về kỷ luật lao động?", "answer": "Nội quy lao động có thể trái với pháp luật lao động"},
  {"question": "Công ty TNHH A tuyển bà Q làm nhân viên tạp vụ với…o động với bà Q phải được lập dưới hình thức nào?", "answer": "Văn bản"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động năm 2012, hợp đ…ó thể tồn tại dưới dạng lời nói trong trường hợp:", "answer": "Hợp đồng lao động đối với công việc có tính chất t…g hoặc đối với lao động giúp việc gia đình"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động, tiền lương làm…g vào ngày nghỉ hàng tuần theo giờ tiêu chuẩn là:", "answer": "2"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012 và pháp luật có liê…xã hội mà người lao động phải đóng không bao gồm:", "answer": "Bảo hiểm tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp"},
  {"question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về quyền củ… sử dụng lao động theo Bộ luật Lao động năm 2012?", "answer": "Người sử dụng lao động có quyền đóng cửa tạm thời nơi làm việc"},
  {"question": "Nhận định nào dưới đây là đúng?", "answer": "Luật lao động là một ngành luật độc lập trong hệ thống pháp luật Việt Nam"},
  {"question": "Quyền nào sau đây không phải là quyền của người lao động", "answer": "Quyền được xử lý vi phạm kỷ luật LĐ"},
  {"question": "Bộ luật Lao động quy định, người lao động là người…hả năng giao kết hợp đồng lao động và có độ tuổi:", "answer": "Ít nhất đủ 15 tuổi"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, hình … xử phạt chính hoặc là hình thức xử phạt bổ sung?", "answer": "Tịch thu phương tiện được sử dụng để vi phạm hành chính"},
  {"question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về phương p…ỉnh “mệnh lệnh – đơn phương” của Luật hành chính?", "answer": "Chủ thể quản lý có thể áp dụng biện pháp cưỡng chế… quản lý phải thực hiện mệnh lệnh của mình"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, buộc … pháp có được do thực hiện vi phạm hành chính là:", "answer": "Biện pháp khắc phục hậu quả"},
  {"question": "Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, chiến…ng thi hành công vụ có quyền phạt tiền không quá:", "answer": "500.000 đồng"},
  {"question": "Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, chủ t… ủy ban nhân cấp xã có quyền phạt tiền không quá:", "answer": "5 triệu đồng"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, người…đây không có thẩm quyền xử lý vi phạm hành chính?", "answer": "Thủ tướng Chính phủ"},
  {"question": "Xử phạt vi phạm hành chính không bao gồm nguyên tắc nào dưới đây?", "answer": "Một hành vi vi phạm hành chính có thể bị xử phạt nhiều lần"},
  {"question": "Ông Nguyễn Văn A chạy xe mô tô vượt quá tốc độ cho… Hình thức xử phạt chính trong tình huống này là:", "answer": "Phạt tiền"},
  {"question": "Ông H chạy xe mô tô trên đường và bị công an kiểm …g không có tình tiết tăng nặng hoặc giảm nhẹ là: ", "answer": "3,5 triệu đồng"},
  {"question": "Dấu hiệu vi phạm hành chính bao gồm:", "answer": "Tất cả đều đúng"},
  {"question": "Các căn cứ được sử dụng để phân biệt giữa vi phạm hành chính với tội phạm không bao gồm:", "answer": "Phạm vi tác động của vi phạm"},
  {"question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về lỗi trong vi phạm hành chính?", "answer": "Không có đáp án nào ở trên là đúng"},
  {"question": "Ông Nguyễn Văn A chạy xe mô tô vượt quá tốc độ cho…ình thức xử phạt bổ sung trong tình huống này là:", "answer": "Tịch thu bằng lái"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, biện …hục hậu quả không bao gồm biện pháp nào dưới đây?", "answer": "Tịch thu tang vật vi phạm hành chính"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, hình …o dưới đây chỉ có thể là hình thức xử phạt chính?", "answer": "Cảnh cáo"},
  {"question": "Theo pháp luật tố tụng hình sự Việt Nam, thời hạn … mở phiên tòa xét xử tội phạm ít nghiêm trọng là:", "answer": "45 ngày"},
  {"question": "Bộ luật Hình sự năm 2015 được sửa đổi lần thứ nhất vào năm nào dưới đây?", "answer": "2017"},
  {"question": "Một trong những điểm mới của pháp luật hình sự sau khi Bộ luật Hình sự năm 2015 có hiệu lực là:", "answer": "Buộc pháp nhân thương mại khi phạm tội phải chịu trách nhiệm hình sự"},
  {"question": "Theo pháp luật hình sự Việt Nam, một người bị coi là có tội khi:", "answer": "Bị tòa tuyên là có tội"},
  {"question": "Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, thời hiệu truy cứu …ách nhiệm hình sự là 05 năm được áp dụng đối với:", "answer": "Tội phạm ít nghiêm trọng"},
  {"question": "Hai nhóm quan hệ xã hội chính thuộc đối tượng điều chỉnh của pháp luật hình sự là?", "answer": "Các quan hệ xã hội giữa Nhà nước và người phạm tội…n thương mại phải chịu trách nhiệm hình sự"},
  {"question": "Theo quy định của pháp luật hình sự, khung hình phạt cao nhất cho tội phạm rất nghiêm trọng là:", "answer": "Đến 15 năm tù"},
  {"question": "Công ty cổ phần M có hành vi buôn lậu và thu lời b…trên 500 triệu đồng.  Nhận định nào sau đây đúng?", "answer": "Công ty cổ phần M đang thực hiện hành vi phạm tội"},
  {"question": "Phương pháp điều chỉnh của pháp luật hình sự là:", "answer": "Quyền uy"},
  {"question": "Nhà nước thành lập Công ty TNHH một thành viên A đ…ới đây là đúng nếu Công ty A có hành vi phạm tội?", "answer": "Công ty A phải chịu trách nhiệm hình sự"},
  {"question": "Trong mối quan hệ giữa Nhà nước và người phạm tội, người phạm tội có quyền:", "answer": "Yêu cầu Nhà nước chỉ được buộc mình chịu trách nhiệm hình sự đúng với quy định của pháp luật"},
  {"question": "Đối với người từ đủ 14 tuổi trở lên, nhưng chưa đủ 16 tuổi, phải chịu trách nhiệm hình sự về:", "answer": "Tội phạm rất nghiêm trọng do cố ý."},
  {"question": "Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, hình phạt tử hình chỉ được áp dụng cho:", "answer": "Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng"},
  {"question": "Các hình thức xử phạt vi phạm hành chính bao gồm:", "answer": "Cảnh cáo, phạt tiền, tước quyền sử dụng giấy phép,…buộc tháo dỡ khôi phục tình trạng ban đầu."},
  {"question": "Tội phạm rất nghiêm trọng là tội phạm:", "answer": "Có khung hình phạt đến 15 năm tù"},
  {"question": "Nguyên nhân nào dưới đây không phải là nguyên nhân của tham nhũng ở Việt Nam?", "answer": "Môi trường kinh doanh đang ngày càng được cải thiện"},
  {"question": "Trong công tác phòng, chống tham nhũng, Ban thanh tra nhân dân không có trách nhiệm nào dưới đây:", "answer": "Trực tiếp xem xét đơn kiến nghị và xác minh hành vi tham nhũng"},
  {"question": "Trong Luật Phòng chống tham nhũng năm 2018, các qu…rong phòng, chống tham nhũng” được đưa vào trong:", "answer": "Chương 4 của Luật"},
  {"question": "Theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, hành vi nào dưới đây không bị cấm?", "answer": "Tố cáo hành vi tham nhũng"},
  {"question": "Nguyên nhân tham nhũng nào sau đây không thuộc nhóm nguyên nhân khách quan:", "answer": "Quá trình chuyển đổi cơ chế, tồn tại và đan xen giữa cái mới và cái cũ"},
  {"question": "Một trong những điểm mới của Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018 là:", "answer": "Luật điều chỉnh cả hành vi tham nhũng của doanh nghiệp, tổ chức khu vực ngoài Nhà nước"},
  {"question": "Tác hại về kinh tế của tham nhũng không bao gồm:", "answer": "Đe dọa sự tồn vong của chế độ xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam"},
  {"question": "Bà A tốt nghiệp đại học năm 2005 sau đó làm nhân v…Nam, bà A chỉ có thể là chủ thể tham nhũng kể từ:", "answer": "2019"},
  {"question": "Tham nhũng không có đặc điểm nào dưới đây?", "answer": "Chủ thể tham nhũng là người giàu có"},
  {"question": "Hành vi nào sau đây không thuộc nhóm hành vi tham nhũng theo quy định của pháp luật hiện hành: ", "answer": "Giảm bớt hao phí trong sử dụng tiền, tài sản, lao … nhiên nhưng vẫn đạt được mục tiêu đã định"},
  {"question": "Tham nhũng có những tác hại nào dưới đây?", "answer": "Tác hại về chính trị, tác hại về kinh tế, tác hại về xã hội"},
  {"question": "Khi tố cáo hành vi tham nhũng, công dân không có trách nhiệm nào dưới đây?", "answer": "Số tiền mà người có hành vi tham nhũng có được"},
  {"question": "Nguyên nhân tham nhũng nào sau đây không thuộc nhóm nguyên nhân chủ quan:", "answer": "Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán"},
  {"question": "Ông M làm giám đốc Sở Tài chính tỉnh K. Trong quá …, theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, là:", "answer": "Tham ô tài sản"},
  {"question": "Một trong những nguyên nhân của tham nhũng là nạn quà cáp, hối lộ. Đây là nguyên nhân xuất phát từ:", "answer": "Tập quán văn hóa"},
  {"question": "Hiệp hội bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng soạn thả…n lợi người tiêu dùng đang thực hiện trách nhiệm:", "answer": "Tham gia phổ biến, giáo dục pháp luật về bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…được coi là tổ chức kinh doanh hàng hóa, dịch vụ?", "answer": "Trường Đại học BK (trường đại học công lập)"},
  {"question": "Bà H sau khi uống xong chai nước đã để chai nhựa đ…tiêu dùng năm 2010, bà H đang thực hiện nghĩa vụ:", "answer": "Không làm tổn hại đến môi trường"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng, nhận đ…p, thường xuyên và không phải đăng ký kinh doanh?", "answer": "Họ không phải là thương nhân"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 2010, người tiêu dùng không có quyền nào dưới đây?", "answer": "Yêu cầu người bán cung cấp hàng hóa cho mình bất kỳ khi nào"},
  {"question": "Anh A sau khi đi ăn bát phở ở cửa hàng thì bị đau …A đòi 1 triệu đồng là anh A đang thực hiện quyền:", "answer": "Yêu cầu bồi thường thiệt hại"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 2010, nguyên tắc thực hiện hòa giải không bao gồm:", "answer": "Đảm bảo tối đa lợi ích của người tiêu dùng"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…hội khởi kiện không bao gồm nội dung nào sau đây:", "answer": "Các bằng chứng, chứng cứ đi kèm đơn khởi kiện"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…i thường, nghĩa vụ chứng minh thiệt hại thuộc về:", "answer": "Người tiêu dùng"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…xã hội tham gia bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng?", "answer": "Hiệp hội bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng"},
  {"question": "Người tiêu dùng là:", "answer": "Người mua, sử dụng hàng hóa dịch vụ cho mục đích t… sinh hoạt của cá nhân, gia đình, tổ chức."},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 2010, chi nhánh công ty Q là:", "answer": "Không có đáp án nào đúng"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…g hóa, dịch vụ không có trách nhiệm nào dưới đây?", "answer": "Thu tiền bán hàng từ người tiêu dùng"},
  {"question": "Ông P, sau khi phát hiện một cửa hàng bán giò lụa …tiêu dùng năm 2010, ông P đang thực hiện nghĩa vụ", "answer": "Thông tin cho cơ quan nhà nước có thẩm quyền khi p… không đảm bảo an toàn cho người tiêu dùng"},
  {"question": "Theo pháp luật Việt Nam hiện hành, tổ chức, người … lập, thường xuyên không phải đăng ký kinh doanh?", "answer": "Người buôn bán vặt"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, hợp đồn…hiệu do không tuân thủ quy định về hình thức nếu:", "answer": "Vi phạm quy định điều kiện có hiệu lực về hình thức"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, người lao động không có đặc điểm nào dưới đây?", "answer": "Là tổ chức"},
  {"question": "Luật Phòng chống tham nhũng hiện hành của Việt Nam có hiệu lực từ ngày:", "answer": "01/07/2019"},
  {"question": "Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, người…ơ quan thuế có quyền phạt tiền đến 25 triệu đồng?", "answer": "Chi cục trưởng chi cục thuế"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự năm 2015, một bên…quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng nếu:", "answer": "Cả ba đáp án trên đều đúng"},
  {"question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về luật hành chính?", "answer": "Luật hành chính là ngành luật về quản lý Nhà nước"},
  {"question": "Công ty K, sau khi phát hiện một lô hàng hóa đã bá… tiêu dùng, công ty K đang thực hiện trách nhiệm:", "answer": "Thu hồi hàng hóa có khuyết tật"},
  {"question": "Căn cứ vào chủ thể, hợp đồng được chia thành:", "answer": "Hợp đồng giữa hai bên và hợp đồng giữa nhiều bên"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, buộc … pháp có được do thực hiện vi phạm hành chính là:", "answer": "Biện pháp khắc phục hậu quả"},
  {"question": "Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, biện …dưới đây là hình thức xử phạt vi phạm hành chính?", "answer": "Phạt tiền"},
  {"question": "Điều 23 khoản 1 đoạn 2 của Bộ luật Hình sự năm 201…. Trong quy phạm pháp luật này, phần quy định là:", "answer": "“Không phải là tội phạm”"},
  {"question": "Ông Q làm giám đốc Sở giáo dục và đào tạo tỉnh X. …, theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, là:", "answer": "Giả mạo trong công tác"},
  {"question": "Ở Việt Nam hiện nay, hệ thống tòa án được tổ chức gồm:", "answer": "Tòa án nhân dân tối cao; Tòa án nhân dân cấp cao; …n dân cấp tỉnh; Tòa án nhân dân cấp huyện."},
  {"question": "Quan hệ nhân thân và quan hệ tài sản là đối tượng điều chỉnh của ngành luật nào sau đây?", "answer": "Luật Dân sự"},
  {"question": "Bản Hiến pháp hiện đang được áp dụng ở Việt Nam được ban hành năm:", "answer": "2013"},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, một bên không có quy…i thường thiệt hại trong trường hợp nào dưới đây?", "answer": "Bên kia vi phạm không cơ bản nghĩa vụ hợp đồng"},
  {"question": "Công ty TNHH A (Việt Nam) ký hợp đồng xuất khẩu hà…ai công ty ký kết không có đặc điểm nào dưới đây?", "answer": "Hợp đồng cung ứng dịch vụ"},
  {"question": "Phần tử nhỏ nhất tạo nên hệ thống pháp luật Việt Nam là gì?", "answer": "Quy phạm pháp luật"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, nội quy lao động bắt buộc phải có đối với người sử dụng lao động từ:", "answer": "10 lao động trở lên"},
  {"question": "Công ty TNHH A tuyển bà Q làm nhân viên tạp vụ với…o động với bà Q phải được lập dưới hình thức nào?", "answer": "Văn bản"},
  {"question": "Một hợp đồng được ký kết giữa công ty A và công ty…g ty A phải nộp cho Công ty B khoản tiền phạt là:", "answer": "5 triệu đồng"},
  {"question": "Điều 8 khoản 1 Nghị định số 42/2019/NĐ-CP của Chín…uy cấp, quý hiếm.” Nhận định nào sau đây là đúng?", "answer": "Mức phạt tiền nêu trên được quy cho hành vi vi phạm của cá nhân"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, văn hóa Việt Nam được bảo tồn và phát triển với phương châm:", "answer": "Tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc, tiếp thu tinh hoa văn hóa nhân loại"},
  {"question": "Các quan hệ xã hội phát sinh trước khi có quan hệ …luật lao động không bao gồm quan hệ nào dưới đây?", "answer": "Quan hệ giữa một người làm thêm và công ty nơi người đó làm thêm"},
  {"question": "Văn bản quy phạm pháp luật có giá trị cao nhất ở Việt Nam là:", "answer": "Hiến pháp"},
  {"question": "Bộ luật Hình sự năm 2015 được sửa đổi lần thứ nhất vào năm nào dưới đây?", "answer": "2017correct"},
  {"question": "Trong bộ máy Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam thì Quốc hội là:", "answer": "Cả A, B, C đều đúngcorrect"},
  {"question": "Hiến pháp năm 2013 xác định mục đích phát triển kinh tế Việt Nam là:", "answer": "Tất cả đều đúngcorrect"},
  {"question": "Theo pháp luật Việt Nam hiện hành, tổ chức, người … lập, thường xuyên không phải đăng ký kinh doanh?", "answer": "Người buôn bán vặtcorrect"},
  {"question": "Theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, hành vi tham nhũng trong khu vực nhà nước không bao gồm:", "answer": "Cố ý làm trái gây hậu quả nghiêm trọngcorrect"},
  {"question": "Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, trục xuất là hình phạt được áp dụng cho:", "answer": "Người nước ngoài phạm tội trên lãnh thổ Việt Namcorrect"},
  {"question": "Theo Hiến pháp Việt Nam năm 2013, chính sách văn hóa không có mục đích nào dưới đây?", "answer": "Phát huy các giá trị của thời đại trong bảo vệ văn hóa truyền thốngcorrect"},
  {"question": "Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, chiến…ng thi hành công vụ có quyền phạt tiền không quá:", "answer": "500.000 đồngcorrect"},
  {"question": "Theo quy định của pháp luật tố tụng hình sự, thời …án hình sự cho tội phạm đặc biệt nghiêm trọng là:", "answer": "4 thángcorrect"},
  {"question": "Công ty cổ phần M có hành vi buôn lậu và thu lời b…trên 500 triệu đồng.  Nhận định nào sau đây đúng?", "answer": "Công ty cổ phần M đang thực hiện hành vi phạm tộicorrect"},
  {"question": "Cá nhân nào dưới đây không phải chịu trách nhiệm do vi phạm hành chính?", "answer": "Cá nhân dưới 14 tuổicorrect"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201…n quy định trong pháp luật về tố tụng dân sự nếu:", "answer": "Giá trị giao dịch dưới 100 triệu đồngcorrect"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, thành phần kinh tế nhà nước:", "answer": "Giữ vai trò chủ đạocorrect"},
  {"question": "Tham nhũng là hành vi của:", "answer": "Người có chức vụ, quyền hạncorrect"},
  {"question": "Cơ quan nào dưới đây thuộc hệ thống các cơ quan quản lý trong bộ máy nhà nước của Việt Nam?", "answer": "Chính phủcorrect"},
  {"question": "Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, hình phạt tử hình chỉ được áp dụng cho:", "answer": "Tội phạm đặc biệt nghiêm trọngcorrect"},
  {"question": "Luật Phòng chống tham nhũng không điều chỉnh vấn đề nào dưới đây?", "answer": "Hình phạt đối với người có hành vi tham nhũngcorrect"},
  {"question": "Luật Phòng chống tham nhũng năm 2018 có hiệu lực thay thế cho:", "answer": "Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2005correct"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 201… vào hợp đồng theo mẫu thì khi xảy ra tranh chấp:", "answer": "Người tiêu dùng có quyền lựa chọn phương thức giải quyết tranh chấp kháccorrect"},
  {"question": "Theo pháp luật tố tụng hình sự Việt Nam, trong quy…được thực hiện bởi cơ quan công an có thẩm quyền?", "answer": "Xét xửcorrect"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, cơ quan nhà nước nào mới được bổ sung vào bộ máy nhà nước của Việt Nam?", "answer": "Hội đồng bầu cử quốc giacorrect"},
  {"question": "Chế định pháp luật là:", "answer": "Tập hợp của hai hay một số quy phạm pháp luật điều… quan hệ xã hội liên hệ mật thiết với nhaucorrect"},
  {"question": "Anh Nguyễn Văn Mạnh, sau khi tốt nghiệp đại học, t…Theo Hiến pháp năm 2013, anh Mạnh đang thực hiện:", "answer": "Quyền tự do kinh doanhcorrect"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, khi một bên muốn s… bên đó phải thông báo cho bên kia trước ít nhất:", "answer": "3 ngày làm việccorrect"},
  {"question": "Theo Bộ luật Dân sự năm 2015, điều kiện nào sau đây không phải là điều kiện hiệu lực của hợp đồng?", "answer": "Mục đích của hợp đồng không được vi phạm điều cấm của pháp luậtcorrect"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động, người sử dụng lao động là cá nhân phải là người:", "answer": "Đủ 18 tuổicorrect"},
  {"question": "Theo Hiến pháp năm 2013 của Việt Nam, chính sách xã hội không nhằm mục đích nào dưới đây?", "answer": "Đảm bảo nguyên tắc bình đẳng trong việc tiếp cận các nguồn lực của xã hộicorrect"},
  {"question": "Theo Bộ luật Lao động năm 2012, hợp đồng lao động …ng thể được ký kết trong trường hợp nào dưới đây?", "answer": "Công việc có thời hạn dưới 24 thángcorrect"},
  {"question": "Theo Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng năm 2010, chi nhánh công ty Q là:", "answer": "Không có đáp án nào đúngcorrect"},
  {"question": "Theo quy định của Bộ luật Lao động năm 2012, thời …ấp cho rằng quyền và lợi ích của mình bị vi phạm?", "answer": "1 nămcorrect"},
  {"question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, các văn bản … có quy định khác nhau, thì áp dụng quy định của:", "answer": "Văn bản được ban hành saucorrect"},
  {"question": "Ông M tham gia một hội thảo của Hiệp hội bảo vệ qu… lợi người tiêu dùng, ông M đang thực hiện quyền:", "answer": "Tham gia xây dựng và thực thi pháp luật về bảo vệ quyền lợi người tiêu dùngcorrect"},
  {"question": "Hành vi nào sau đây là hành vi tham ô tài sản:", "answer": "Lợi dụng chức vụ, quyền hạn chiếm đoạt tài sản mà mình có trách nhiệm quản lý.correct"},
  {"question": "Anh A mua một chiếc máy xay sinh tố từ một trang w…iêu dùng năm 2010, anh A đang thực hiện nghĩa vụ:", "answer": "Kiểm tra hàng hóa trước khi nhận hàngcorrect"},
  {"question": "Trình tự xét xử tại một phiên tòa hình sự bao gồm:", "answer": "Khai mạc, xét hỏi, tranh luận, nghị án, tuyên áncorrect"}
]